**外套**或稱作**褂**、**外褂**，是穿在最外的上半身[服裝](../Page/服裝.md "wikilink")，有著大體積、長袖，以[鈕扣](../Page/鈕扣.md "wikilink")、[拉鏈或](../Page/拉鏈.md "wikilink")[腰帶束起](../Page/腰帶.md "wikilink")，在穿著時可覆蓋上身的其他衣服，一般用作保暖或抵擋雨水的用途。

## 大衣

**[大衣](../Page/大衣.md "wikilink")**（Coat）是一種長度超過腰部的长外套。西式長外套。

## 风衣

[Trenchcoat_worn_by_President_Gerald_R._Ford.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Trenchcoat_worn_by_President_Gerald_R._Ford.jpg "fig:Trenchcoat_worn_by_President_Gerald_R._Ford.jpg")
**[风衣](../Page/风衣.md "wikilink")**中文里指一种能遮风、挡雨、御寒的长外套。穿在最外面用來防禦風寒的外衣。

## 夾克

[Safari-Jacket.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Safari-Jacket.JPG "fig:Safari-Jacket.JPG")
**[夾克](../Page/夾克.md "wikilink")**（法語：Jaquette；英語：Jacket），是一種長度至腰部或臀部的外套。夾克通常是長袖，而且多在前面扣合。相較於[大衣](../Page/大衣.md "wikilink")（Coat），它顯得更輕便、更合身，樣式也更為簡單。

## 防塵衣

[Draggonshoot.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Draggonshoot.jpg "fig:Draggonshoot.jpg")
**防尘衣**（**Duster**或**Duster Coat**）
是早期美国西部牛仔装在身上的外套，主要作用是在骑马时保护他们的衣服，以及防尘。20世纪后，人们改为用来坐车时防尘。

## 連帽衣

**Cagoule**, **Cagoul**, **Kagoule** 或 **Kagool**
法语原意为**兜帽**(Hood),可以理解为带帽**斗篷**。最大的特点是非常薄，字典中的解释是有帽薄防风衣，还可以在悲惨的天气中保持**温暖**和**干燥**。\[1\]

## 其他

因为英文中收录了许多外来词以及不同地区的演变，有许多词汇翻译成中文后也被归类为大衣/风衣。但这类词汇在日常生活中较少用到，英文中甚至可以直接用外套Coat代替，这些都包括：Chesterfield
coat（切斯特菲爾德大衣）、Greatcoat、 Redingote、Frock overcoat、Ulster coat、Inverness
coat、Paletot coat、Paddock coat、Covert coat等等（简单的说就是\*\*大衣）。

[Category:服裝](../Category/服裝.md "wikilink")
[Category:外套](../Category/外套.md "wikilink")

1.